陪審團裁定梁天琦等4人暴動罪無罪

本案被告梁天琦（26歲）、李諾文（21歲）、林傲軒（23歲）、及容偉業（32歲）就暴動、煽惑非法集結、非法集結、 及襲警共7罪受審，審訊歷時71日，控方共傳召60名證人，包括當晚向天開槍的警員黃慶威。同案另一被告袁智駒（25歲）於本案開審前已承認2項暴動罪及1項縱火罪。

陪審團透露就容部份控罪未達裁決

陪審團在本周一中午開始退庭，之後一直未有動靜，至昨晚傳來消息指對容偉業的其中3項罪名未能達成裁決，他們再經兩整日的討論，並有就非法集結罪等作出提問，最終亦就容的一項非法集結罪只能達至5:4的決定，未能達合法的裁決。

而本案的被告中，只有梁天琦在去年的審訊中被裁定一項暴動罪成，被判入獄6年，現正在獄中服刑。

著陪審團摒棄情緒及政治理念

法官在引導陪審團時，強調必須摒棄個人情緒及政治理念去判案，只可按庭上的證據考慮及作出裁斷，直指當晚在場並不等於干犯控罪，陪審團必須考慮當晚各人的言行，其心思意念是否符合控罪元素。

有請小鳳姐！

美國隊長
有情緒病反而罪成

好感動

同案另一被告袁智駒（25歲）於本案開審前已承認2項暴動罪及1項縱火罪。

佢唔認嘅話都可能告唔入暴動